Web developer / IT 巴打請入

小弟今年fg做左半年左右web ,平時寫下html+CSS+js ,js 方面用下angular同一d人地寫好既framework,同時用java寫DB connection 拿data比front end 用。對web development 都算半個入門。但近呢兩個月發現對而家既工作有d迷惘。就好似我既工作唔係高增值行業咁 平時只係用人地寫好既工具用係現時project,頭痛醫頭,腳痛醫腳咁。
而家想轉行寫game / ai/ graphic 方面既野,有冇巴打有類似成功轉行既經驗分享下。技術方面要學咩同埋interview點解釋同點用呢個完全唔關事既背景去吹到人地要請你 由web轉去其他領域真係好難。
另外小弟現時私底下學緊webgl & three. js , 工作上冇機會用到,但唔肯定將來web 3D會唔會大熱。有冇師兄對web呢行較熟識可以指點下未來兩年市場需求太約係邊方面

去US/india

學人地 搵人一齊開間startup
自己寫
唔好"幫人寫"

假如有咁勁既話

哪有錢

你玩web3d咪又係web
有冇諗過寫其他?

搵定條後路比自己。咁岩我識web起碼關小小事,可以既話我夠想一下即入ubisoft日日寫c++ 可惜大學冇讀好algorithm

Game 咪Unity + UnrealEngine(C++)
AI就python+Caffe+學Machine Learning
但兩樣都係連讀開既讀唔到精英就乞食
何況無底想轉入黎
無決心/條件出香港都係安心寫app寫java寫web啦

屌好撚灰啊 我唔想到30歲比班fg淘汰

學Data analysis

外國IT公司好睇你cs theory同math學成點

識幾多種language同framework只係bonus

基本上expect你會自己pickup任何language同framework

係啊。我都知gamr相對黎講搵得少又難。但打開機既都總會有個寫3A game 夢

我份transcript呢類科全部c range

讀大學果陣將重點放係embedded system 同circuit方面 到而家做p仔好撚後悔冇讀好math 同algo

安心係香港做IS development

咁有冇諗過apply相關工作? e.g. EDA/Firmware

冇,之前做過一年ic公司intern。硬係覺得呢行偏hardware係香港更加冇前景。同埋ug係呢行頂盡去到application engineer / PM 位,再上一定係pg /phd level

IS Dept 做得好都可以升做 IT Manager

人工都唔太差

咁專心在香港做 web development and business it support

私底唔好學framework，呢d 野年年都轉，你學得黎出年已經out, 學d 底層d 既野，如果你有興趣做DEV學下睇下:

- design pattern (solid, di 等)
- development model (tdd, ddd, bdd )
- CS course 既野，尤其係algorithm

另外，香港多數揾app, web， 做 Game 出名的土炮公司無幾間。

呢排比較搶手既係 AI, ML, Big data security, Blockchain 人